［劇透］有無人覺得《返校》有點overrated?

利申：已睇

我只係覺得面個陣用係一套用白色戒嚴時代包裝
其實骨子裡係幾狗血的愛情故事

狗你老母

利申冇睇

咁用矯情 ok?

個執行真係可以再做得好啲囉

同埋，我會覺得可以再花多啲時間講下讀書會成班同學嗰個友情

我覺得佢哋讀書會日常生活刻劃得唔係好夠，令到佢哋全部人死果下反差唔夠power

呢個唔好講到好高層面 白色恐怖 暴政 ba ba ba

其實只係一個女主角求愛不遂篤灰攬炒嘅故事

Marco Rubio 官方Youtube 出左片仲唔同我入去多謝佢！！！

返校係美化左白色恐怖

同意
如此人人自危的年代
骨子裡竟然仲有心情談情說愛
仲要女主角係偷聽阿sir miss 對話
一個屈尾十誤會人
我睇個時下左一大聲
勁韓劇囉呢個位

認真 返校有金馬最佳影片提名 認真比面

我睇埋陽光普照 比返校更有深度 更有層次起伏

有無人睇左 可以傾下？

矯情其實宋書已有呢個字

突登飛去台灣睇， 睇完真係屌左出聲，老撚土愛情故事

嘩 巴打咁大犧牲 呢個幾鐘我覺得可以係台灣食餐好

我之前都係台北 見香港會上就不了

其實佢講嗰啲所謂白色恐怖，係套戲邊真係水過鴨背
用白色恐怖包裝的弱智愛情故事

你講到中曬，我果邊有fd, 睇完順便玩姐

唯有當體驗台灣戲院睇戲平同大銀幕囉

毒撚坐曬。。。。

幾時正式上呀
依家得2間場場都爆

講真唔夠慘...
美化左戒嚴時期

但佢（同埋個game）肯拍番果段時間，直面歷史既勇氣係值得讚賞，同埋我地唔係台灣人可能感受唔同

包場 爽
雖然套戲好一般

我欣賞佢描繪拍攝的年代
但係出來的效果 真係見仁見智

睇完傾

其實咁細個MON同課室自己播有咩分別

我影到wide先咁

陽光普照屌打呢套野

等睇樓主被人屈毛

是旦啦
我永遠遊走影視台的一條旦散
我只係想傾套戲

戲院Post 爆左會唔會再開?

休息一下再post

12月5

但勸你唔好咁高期望

已經好過香港

陽光普照 返校
金馬各5獎

陽光普照 贏曬2個大獎
最佳影片
最佳導演 恭喜

Hi 樓主開新post plz

其實係

反對專制還原真相，血腥詭譎又恐怖

你講返校？

是，整個故事在講那些亡人的無盡迴廊

八掛問下，你有無玩過原著遊戲？

明你講咩。台灣電影一食正個主題就冇人會再用一套普通電影觀賞角度去評。海角七號。少女時代都係咁

睇完除咗女主好on9之外冇太大感覺
同意戒嚴時期嘅白色恐怖唔夠突出，成套戲冇咩位有太大感覺，驚喜位係個兩個老師嘅對話被女主偷聽到繼續發生後續事件
仲要而家身處香港，覺得返校唔夠震撼。
而朋友個方面如果係電影好難做到好詳細，畢竟佢focus係女主同阿sir段感情線

無
純用觀影角度出發

女主角on 9 真係反高潮得很

等等

等馬sir開新po好耐

琴晚睇左優先場
我欣賞佢做到恐佈氣氛既
當然有導演/老細肯拍依種題材都值得加許既
不過當佢係政治片就肯定會失望而回囉

內容其實老土到震

好彩無拎最佳影片

意義上同金像獎比十年入圍異曲同工者

咁十年至少個execution 無返校咁致命
返校 = 肥皂愛情劇 無誤

Yes

樓主個概念有少少調轉左
其實本身就係一個愛情故事(女主果條線)
但就係發生喺白色恐怖時期先會變成咁樣發展同收尾
其實誤會同嫉妒好正常，但要搞到咁樣死成班人先顯得痴撚線

不過讚成可以拍得更好
唔知係咪因為本身知劇情，搞到自己睇套戲個時間軸睇到好亂
而且啲感情位其實有少少格硬同突登，唔太投入到
反而係啲大道理位比較觸動

下？誤會同嫉妒 呢啲咁嘅劇情透露係韓劇先會用囉

打錯 套路先岩

愛情故事有呢啲劇情唔出奇啊

就係呢套戲用政治層面宣傳
無啦啦出現愛情線實在和預期有大出入
加上呢條愛情線實在太矯揉造作

想問台灣睇戲大概幾錢

睇完，因為本身玩過隻遊戲
所以對故事冇咩大問題
都算跟得幾足原著
只可以怪樓主期望太高

玩過隻game再去睇

同香港差唔多，50-80 hkd, 睇邊間野la

我又覺得問題唔大，係大家預期唔同就真嘅
只係睇佢喺果個政治環境下出現嘅愛情線我覺得幾好睇，主要睇佢明明咁正常嘅套路點解後面會發展到咁扭曲
其實佢本身都係講班人集會讀書，點解會咁嚴重同引人入性都係因為果個時代嘅政治造成，同理應用喺條愛情線度

感情位我反而覺得係條愛情線做得最好可能係張sir演技好啲

我又覺得如果講番多d 白色恐怖會好d
因爲我都講左
其實以言入罪 人人生活係惶恐之中，仲邊有心情談情說愛啊？？？
所以我咪覺得愛情線好唔convincing

三十年時間都唔會無人無談戀愛掛
而且戲入面都有好足夠嘅解釋，方學姐果種其實都唔算談情說愛，反而就係學校壓抑家庭壓抑，同張sir嘅關係成為唯一嘅甘泉同生存落去嘅支柱

其實佢咁樣描寫仲好
生活點都要過，愛情友情學習呢啲亦必不可少，但套戲就係講緊喺果個時代就算只係日常生活都充斥左白色恐怖，單係相信朋友唔會做抓靶仔已經係極度驚慌，「信人有幾咁可貴同時亦好危險」呢種嘅白色恐怖我反而覺得佢寫得好好

不過望住女主角個樣成日搞到我出哂戲唔知點解好難投入到感情

Well 你不用說服我了
人人觀感不同
就係呢條愛情線 唔止我一個人都話美化白色恐怖
愛情線完全喧賓奪主左
同埋太著重愛情線，導致讀書會同學之間的手足之情刻劃不足
導致後來反差唔夠力水

討論下啫身邊未有人睇我睇完成肚氣都搵唔到人傾
中後段個反差其實應該係女主出賣同埋男主其實幫左女主出賣同學
但我自己因為知劇情所以果兩三段睇完全無感覺
後面拉走男主果段，同埋對隻鬼差講野果幕明明應該係落力位，但我反而覺得太突登同矯揉造作可能因為一直都出出地戲所以聚焦唔到落去佢想帶出嘅情感

好在拎唔到最佳影片

總括講一句，活喺今日嘅香港睇呢套戲
完全覺得係小兒科

真係幾一般 只係因為天時地利人和 所以先有話題
有d劇情太膠 好有遊戲feel 要比個公仔頭佢先講野 如果唔係就好似NPC咁loop一句野 老高又係膠膠地 會抽離
唔少地方都係咁 如果做多d嘗試 離開遊戲 個感覺會好d
一d鏡頭又無謂 CG又屎 太多溫情scene 搞到冇哂緊張感 高潮位都唔高潮
應該頭30分鐘係最好睇個part 後面太著墨其他野 搞到唔連貫
結尾阿伯有啲柒

未玩過隻game 但覺得隻game應該好過套戲唔少

女主角偷聽個幕 認真 我係屌出來

係一般，但白色恐怖唔可以拍拖？ 你唔好話唔可以食飯訓覺柯屎？

但值得一睇，除非你唔係香港人拿唔到共鳴

點解香港人睇就會有共鳴？
Sorry 我無

食飯訓覺柯屎 是維生必須
拍拖係？

始終係商業片

就係衰太老土
弱智劇情

只可以講時勢造就套戲 加埋蘋果加持

香港新片資訊交流 / 戲院會員優惠全攻略 #13

扑野都唔係添 你咁講姐係白色恐怖得食飯訓練柯屎，咁點解而家香港白色恐怖咁多人上網打機拍拖，講野唔好咁離地

哦

大佬 你都打橫黎講
你都唔係台灣個個年代
用香港現況來對比台灣戒嚴時期會唔會斷章取義？對號入座到你
你同我講日日都冒被人拉被人虐打被人篤灰被人公然槍斃的風險
阿sir 手上的學生會有成班學生人命係手
女主角老豆被人拉左 家變啊大佬！
仲有心情攪兒女私情？
咪玩啦
仲要重點係
劇情最白痴係女主角偷聽當事實 求愛不遂就攬炒 呢下係最on 9

唔覺

我好覺

星期日睇巴倫紐早場都係40-60 ，爛片都無所謂

我好唔覺

我勁覺overrated

曬時間嘛

話條愛情線on9既人
有冇諗過
如果活係自由之下,張老師洗唔洗係讀書會同條女二揀一?
條女有誤會篤灰又會唔會有死人?
有真正自由,師生戀又點解唔得?

唔使理佢，5毛黎，block 7佢

好心中共搵d有料小小既人做5毛，唔好自己小學畢業就搵d小學生做

我自己都覺得套戲有d位拍得唔好，但新人導演，又將成個game既劇情都擺晒落電影到，呢d做得唔錯（p.s樓主冇玩過隻game)

但係話唔比拍拖，又冇共鳴，好明顯都唔係香港人，拉同block 9佢啦

咁就俾人屈毛,唔俾有反對意見既on9
起我底睇我係咪五毛囉

起下底就知樓主唔係五毛啦on99
柒少陣啦傻9

樓主佢好主觀咁評下套戲啫
完全冇咩問題

馬德鐘都唔識

你都on 9 9
無啦啦就比你屈五毛
同你相反意見就比批鬥
咁同你口中的白色恐怖有撚分別

你都白撚痴
樓上我都講撚左 男女主角面對的處境 點可以仲有心情拍拖
得你一刀切斷章取義 算鳩數啦你

而家似乎大家錯曬重點
我一路都係講緊女主角on99 韓劇式錯摸式誤會

算啦 好多小學雞毛都未出齊就吠人

現實比呢套戲更恐怖

李敖當年被人判咗十年監咪又係出嚟同胡茵夢結婚 當時仲未解嚴
利申準備去睇
但唔認同喺白色恐怖下唔會有拍拖

我一路係講緊男女主角的處境 全部人錯曬focus

呢點一路都係到

全套戲就係講女主角有幾弱撚智

算啦 得佢以為自己好撚識睇戲 叻叻啦佢

舉報文化嘅恐怖就係呢度
用公權力解決私怨
睇你唔順眼就篤灰
最後結果一發不可收拾

劇本最老土弱智係女主角偷聽阿sir miss 就去篤灰
唔係幼稚弱智是什麼？

對網上講句”幹你娘”都要坐監嘅台灣人嚟講
可能已經覺得呢啲劇情好撚出奇

新會員,真係唔識你係邊個?
不如講下套戲邊個overrated佢? overrated左邊度?

未睇，既然《返校》咁一般又冇共嗚,係咪唔應該睇?費事中伏晒錢

如果你想消磨時間，睇最平早場囉
但唔好抱咁高期望
白色恐怖暴政？水過鴨背
愛情線喧賓奪主

咁請問樓主你會用啲咩高超手法去合理鋪排女主角篤灰呢？

你問編劇啦
問我把撚

前幾日睇左 題材好好 背景好好 但得罪講拍得好垃圾
戒嚴時期同白色恐怖冇好好描繪得立體啲
反而浪費太多時間整啲追逐同唔驚嚇嘅sudden scare

唔好去戲院睇 之後網上睇翻啦 唔值票價

準確啲講
係有個毒撚想追女
然後比條女過橋篤灰嘅攬抄嘅故事

同意
套戲用好多jump scare
都真係幾低手下

網上睇就唔使啦,既然唔好睇就算
上網睇同D支那有咩分別,侵犯人版權

respect

如果同期講政治的電影
官謊真相 好睇好多
睇完有反思

其實回覆唔關行動POST就用「不推文回覆」，成個熱門推晒D唔係128既野
「做法不完美，但可接受，要改善。」對套戲應該用呢個態度

都係老土架啦

其實由幾時開始大家有呢套戲係政治電影嘅錯覺，定係大家先入為主
導演自己都講過套戲唔係講政治，係講人
只係一個用白色恐怖時期做背景嘅愛情故事
可能大家過份想將套戲代入香港局勢先至會太focus喺套戲嘅政治層面
你話愛情線喧賓奪主，其實從來愛情線係主，政治係次

因為玩過隻GAME,知道個結局

我覺得係但又唔完全係。因為呼應左佢媽媽篤灰部分，想表達其實係好多人為自己私利利用政治達到自己私人目的，等對方得到所謂‘報應’。所以就算本身唔係壞人嘅人同親人愛人都信唔過，因為佢哋有一日唔滿意你，如果係一般情況就只係朋友間唱衰，但係白色恐佈下會死人。而且女主同佢媽媽本身居然覺得無問題先係社會氣氛最恐怖地方。

我反而覺得就係因為白色恐佈已經係生活一部分所以生活仍然要繼續。好似香港依家犧牲好多人，一般人仍然照常返工返學，飲食睇戲。唔係批判，而係人必須要繼續生活

其實
你都否認唔到女主角「發現」阿sir miss 的對話自我解讀個下有幾低手同韓劇

我覺得佢好玩舞台劇意識形態，所以劇情其實唔係好重要。好多地方能想像到遊戲會比較合理，但電影就真係要鍾意這類表達手法先會覺得ok。

個部分的確唔算處理得好。我覺得係因為只係想好快推到佢哋俾人拉，唔想太多分支，因為我解讀係套戲根本劇情唔重要，而係各種表達手法，例如係禮堂自殺，同學全部頭上麻布袋，甚至那個男仔代男主俾人以為係二五俾同學打都唔係全部真，成套戲現實劇情部分都唔係100%現實，只係個女主同男主嘅思想世界，包含記憶同想像。我本身都有睇某些比較意識流舞台劇所以明個手法，但我估的確唔係太大眾。

成套戲太講情情愛愛
反而支線 讀書會同學的相處 女主角父母
最後完全不了了之
出來效果完全肢離破碎

因為這種手法係唔注重真實性，如果講太多反而就變似正常電影⋯佢追求係一條條屍吊係樑上嘅震撼，實際同學死邊個唔重要，因為佢手法係表達邊個都可以，唔係要你對特定角色有同情或感覺。不過我都覺得真係推得好快，太多遊戲解謎闖關影子，我估玩過遊戲會覺得好d。

所以咪唔係好似出邊一面倒正評囉
處理好多位顯得粗疏同水過鴨背

如果你用女主角視點去睇就的確係狗血愛情故

但如果用男主角魏仲延角度睇就係熱愛自由嘅善良青年點被利用，最後點被政權迫害

女主角係家庭失意，係精神最虛弱嘅時候張老師就係申出援手嘅人，會鐘意人有幾出奇

張老師對女主角嘅愛就係出於做老師對學生嘅保護，慢慢過咗界

魏仲延究竟係咪真係有愛好難講，可能只係以為女主角都對自由有興趣而想幫佢（結果只係女主角利用咗魏仲延）

一嚟冇耐已經出事，感覺不太大，只係代入新屋嶺對號入座！

其實只係同你期望有落差姐 又唔洗踩到咁盡丫

以戲論戲 都係唔撚掂

姐係好似睇阿甘正傳 你如果係抱住睇越戰反戰撚心態去睇你可能都會覺得好求求其其就處理左個政治背景

但係欣賞可以有唔同角度架啫

明樓主可能想追求韓國逆權xx 果種蕩氣迴腸既義勇故事

但台灣片不嬲都唔興的 小確幸文青格局 以微窺大 用人物剪易時代會多啲 呢個都係特色丫

如果你期望係抗爭電影一定會失望

屯門牛

你用自己一個麻甩佬去代入女主角一個學生妹，覺得佢弱智

「水過鴨背」唔係咁既意思

根本就係以事論事 關乜嘢麻甩佬事

台灣人既睇法
其實同你地好唔同
白色恐怖唔係要描述或解釋
而係要勾起個背景

即光復後
要講返香港抗戰時期既愛情故事
電影唔會刻意去解釋當時既人心惶惶同恐懼
但勾起回憶就可以好可怕
不過香港人冇相關歷史資訊同回憶亦難以感受電影訊息

電影最多7.5

可以玩下沃草MC遊戲
好隨便就拉人去死刑

當係煲底之約電影版咁睇就算啦

樓主個論調就係白色恐怖既時候，同埋女主角面對家庭既野後，唔應該再咁focus係愛情
但有冇諗過愛係對佢惟一既安慰，身處咁既時勢，加埋係一個冇人錫既女，會鍾意老師有幾出奇？
但我同意呢套戲既劇情好普通既

人地套戲都唔係專講暴政，只係under呢個背景既故仔
但咁代表套野係咪差又唔係，唔少作品都係借背景去講故下，下下講咁白創作就好單一

好為博而博
你可以覺得唔好睇
但人地係想講係個個時代所有野都好扭曲
老婆督老公
學生督老師
你要懷疑身邊的所有人

女主角偷聽而篤灰 好心唔好咁弱智同老土啦屌
睇韓劇啊而家

屌 你覺得唔好睇咪唔好睇
現實d督灰都唔見得高深好多
你想睇死亡筆記鬥智 間諜戰之類就實失望架啦
佢描述緊普通人生活係白色恐怖年代
普通人就係會俾女迷
就係會唔信人
就係會咁撚老土咁督灰

咁大佛+呢？

你覺得好睇咪好睇囉
而家講緊overrated
同你相反意見就反
一言堂到你

論點又冇
意見相反原來唔講得
樓主一言堂到好撚好笑

唔可以覺得好睇
覺得好睇=反樓主=一言堂

建議樓主唔好睇大時代的小品電影
你實失望
例如睇the pianist 問點解二戰戲唔打仗
係咪overrated

我無論點？睇番page 1 啦柒頭

根本套戲就係唔係坊間咁講口碑載譽

執行又差又老土

好明顯你盲撐緊啦 知啦，黃片神聖不可侵犯

你鍾意啦
暴緊要你開心

你拎the pianist 同返校相題並論

你似係個d會問仲咩唔血肉橫飛的人

On 9
唔撚夠講 就用其他戲來回應
明明講緊舊橙 你就用蘋果來類比我對橙的觀點

The pianist老撚土到
打緊仗仲想彈琴
德國佬聽完主角彈琴竟然放生主角
好老土呀
韓劇咩大佬

哈 是旦啦

黃片永遠拍出來就好 就正 就要有共鳴

神聖不可侵犯 不可批評

其實明唔明篤灰呢樣野幾恐怖
可以唔因為政見
而因為私怨 個女主角只想個女老師唔再係到
佢就可以同張老師一齊
就用讀書會呢樣野去政治迫害一個人去達成自己個人利益
佢就係正正將呢種政治迫害帶到生活到
個種白色恐怖先得人驚
你唔知你第日得罪邊個砌你生豬肉 你死撚左都唔知咩事
睇野唔好咁表面啦

同你唔同意見 = 睇野表面
女主角「巧合」的咁岩聽到老師對話
就要去篤灰啦
成件事唔係骨灰級老掉牙肥皂劇係咩呢？

未玩過隻game
但感覺上還原得幾好
好有打恐怖game ge感覺
唔鍾意打機ge人可能覺得好悶

而家就係話現實就係會有呢d咁on9既人，但有自由之下係唔會發展到咁同死人，成套野都表現到白色恐怖既可怕同無奈
利：個人意見

但係套戲拍出來無呢個效果呢
全部都係靠你地自己補完
咁唔係拍得差係咩？

係
其實遊戲都係咁，愛情係主線，唔明d人做咩係咁話講唔夠政治

你執著呢個橋段無用喎
唔係當年有極權白色恐怖 鼓勵人篤灰 就唔會有咁多呢d悲劇啦

我覺得係白色恐怖下連愛情都會扭曲哂

其實page 1 我都已經講左我的看法
根本套戲講的白色恐怖好表面 無力水

其實當年楊德昌已經拍左
楊導 好睇好多
返校個編劇其實可以收皮

個人認為 劇情最大的敗筆係單靠前半段的視覺效果 驚嚇場面 撐唔起中後揭露的所謂背後真相
在鋪排乏力同不足下，所謂「扭橋」過份平庸，完全驚喜乏善可陳，完全只係停留係肥皂劇偶像劇水平

電影內的白色恐怖 完全只係靠觀眾自身體驗自我補完，其實抽離去睇，對於沒有玩過呢個遊戲的觀眾如我，只覺眼花撩亂，散亂的剪接跳來跳去，缺乏深入的內心刻劃，其他理應交代的線好似讀書會同學之間的bonding 無好好交代，只能說劇本焦點失衡，單靠用角色畫公仔畫出腸嘅對白去營造金句，年輕人可能會覺得好易fit in, 但對於目擊呢半年的事件的大家，現實咪仲更加恐怖可怕，更突顯電影的白色恐怖只係好表面嗰浸，卸下外皮，內裏只是一個老掉牙而又唔夠力水，說服力見仁見智的愛情故事。講完。

原來你又係一條盲撚
仲要係盲撐撚

overrated

Exactly

大部分都認同樓主
但”overrated”有少少保留
因為身邊大部分fd都只不過鍾意套戲
無話好好睇/拍得好

其實鍾意得 = 你享受成套戲 = 覺得好睇

昨日睇完都覺
如果將件事放番係自由到會好好多
重點寫番讀書會既師生
同埋情節鋪排差咁小小

自由係要付出…生存才有希望！但香港現況比呢套戲震撼太多倍…就咁寫實記錄香港示威者抗爭一刻既情景 說話內容已經更加催淚…我諗起遇害既手足我更加想喊

近期睇過最悶既戲

我啱啱睇完 好嬲
因為我覺得吾好睇...
覺得成部戲好牽強

根本成套戲最主要就係睇女主角有幾弱智

都唔止有啲，終於有樣嘢我係認同樓主你

好d 狗血依個詞貌似真係源自大陸

咁我收番
矯情 宋詞已經出現

食正時勢 主題
D 人就唔會理套戲拍得有幾難睇牽強
馬上水鬼升城隍

你同我一樣睇法，其實恐怖同愛情位都只係一個包裝手法，但導演係每個鏡頭嘅運用、每個場景嘅考量都係好用心去設計嘅。
我最鍾意個幕係女主角𠝹開男主角條頸抽本書出嚟，一個畫面已經有好多意義，
第一係個個傷口現實中係警察虐待而成嘅，但實際其實係因為女主角嘅篤灰
第二係女主角雙手染滿鮮血，表現左佢點樣透過呢個行為去害死咁多條人命
第三我覺得最勁嘅就係，佢係傷口入面抽本書出黎，其實隱喻左男主角對自由同知識嘅追求係流存係血液之中，與生俱來一樣，書唔單止係一個實體，更係佢哋對自由嘅追求。

所以佢咪拎最佳新導演 等等技術獎
但係最佳影片 有提名已經好比面

係？

當恐怖片睇又唔係 政治片又唔係
成套戲最重元素居然係愛情 我入去睇個陣真係錯哂重點

可能導演都無你諗到咁深入

我都覺
呢套戲 我覺得觀眾隨時過分解讀

同埋條愛情線勁兒戲

係到討論劇情會唔會係錯重點
佢個故事其實好直接
評價高既地方係佢個敘事方式同表達方式

如果論劇情咁呢套戲的確一般般
但佢個現實同超現實既剪接幾唔錯，雖然好碎但個故事流程好清晰（其中一個原因係故事簡單）

成個概念好新穎，可能係我孤陋寡聞

睇戲當然要整體去睇
任你拍到天花龍鳳都好
最根本的劇情原來係渣留灘

商業片，乜元素都放啲
亦見到導演唔係好敢透過電影
將遊戲嘅背後政治訊息發展到極點
政治訊息太強就會好難有市場，尤其海外

前段同中段差太遠
如果係一路係學校探索穿插拎番記憶會好D
好似魏執到張紙女主諗番同呀sir個段情節咁
起碼唔會前後一套戲, 中間又另一套戲咁

而家呢個兒登已經滲透曬，只問立場，不問是非

係架
好多傻閪根本就係盲撐

原著都係無花時間講班同學

剛睇完
為左拆散老師而告密真係兒戲
如果改做為左爭取釋放老豆而告密反而仲好
後尾節奏有d慢
同埋呢套戲中心思想係咪鼓勵人要為左存活而篤灰？
改做為左自由而犧牲係光榮咪仲好？

同意
我覺得可以係父母被要脅而篤灰
出來效果就唔會咁兒戲弱智

話明改編
唔可以自行添加？

所以咪連阮民安呢啲樂壇小強都上到位

好恐怖

講左女主被人利用，如果可以刻畫多少少就更好

而家 不割蓆 已經濫用左
我彈返校 被條on 9 仔屈我做五毛

you are not the only one 同埋都唔係今時今日，犯民左膠一路伺機而動，部署咁多年，就係等呢半年將所有嘢變成佢哋嘅大台，影視娛樂呢啲次意識形態嘢一定走唔甩。而家兒登衰過一言堂，直程係思想改造營，其實都係共業嚟

講真呢半年發生咩事大家有眼見
但唔係所有嘢都一定要照單全收囉
套戲明明拍得咁差，好多人都話黃片不割席
咁就無啦啦上咗佢哋眼中嘅神枱
根本都唔係以戲論戲

套戲明明係鬼片+怨恨情仇， 只係時代背景係恐怖時代
唔覺得同香港有咩野關係

要迫人 所有嘢都一定要照單全收，呢個咪就係犯民左膠目的囉

唔使講以戲論戲呢啲高層次嘢，叫班細路獨立思考都唔得啦屌
佢哋係連獨立思考係咩嚟都唔撚知

唔係有極權

篤灰又點會死

香港日日都有人被篤灰

無左份工被消失上返大陸被人拉

口口聲聲話人五毛 批鬥唔見意見
根本佢地自己一言堂到同共產黨無異

Hi

唔係無異，係衰過共產黨

套戲條女篤灰的理由係極兒戲極肥皂劇

我覺得就係個氣氛/表達方式令套戲咁撚正
正如一首普通歌識編曲都可以變神曲

只可以講技巧
但係劇本最內在的問題
男女主角動機不足同兒戲劇情仲係度

唔否認既
但Overall 都值7分

只係時勢令大家對號入座
就算我係手足
我唔會比咁高分啦

時勢一個point
但入戲院睇戲佢俾咩感覺你又係一個好重要既point
我睇戲唔係話要戲情好峰迴路轉、估唔到個種

比到你咩感覺 其實人人唔同
我都唔係追求好扭橋好劇力萬鈞個d
但係返校呢種肥皂劇 我就真係無乜feel

認真 我睇睇下都覺得有啲《不能說的秘密》

其實拍得幾差下

有d 巴打話要跟足原著wor

老實講, 唔係跟開game過黎睇戲的話
會唔太明佢講乜
game個鋪掛好在, 一邊推進一邊會有種「哦, 原來係咁」的感覺
套戲就好似
明明食緊法國菜, 但佢一黎就由platter開始到desert都擺曬上檯
向來改篇電影最大的挑戰就係詳略的取舍同人物的刻畫
明顯電影呢2方面有d失色
佢好努力咁想將d名場面展現返出黎
但無個好的過渡同鋪排搞到惰節的出現有d冗突
有d位唔明點解要改
點解書單要改做書
點解要改到老豆老母咁?
同埋個青春愛情元素咁重, 好大原因我覺得係佢太著重女主角的情緒變化
變到佢報串嗰下, 電影入面會覺得佢為愛情報仇情敵
但game入面就覺得愛情只係令佢崩潰的最後一根稻草

我無玩game 比較唔到
但係以戲論戲 我唔覺得套戲可以上神台
只可以講撞中時局

其實個game勁過套戲

活下去就有希望 千其唔好忘記所有發生既事情

讀書會嘅友情唔係重點囉

愛情線老撚土到係主線

有冇睇㗎
你想幾新穎呀 50年代你想幾唔老土呀
愛情唔係主線 係第二單元嚟
情情塌塌都只佔15mins
而愛情萌生嘅自私
先係出賣讀書會嘅導火線

一路都係講緊 女主角on on 9 9 咁岩好彩撞到阿sir miss 對話就 呀～～～要篤灰
係韓劇先會有的情節囉

佢想救佢老豆先係主因喎

無記錯女主角”偷聽兩個老師講嘢然後爆喊”係死左之後係學校出唔返去嘅劇情，當時報串係想救老豆，而且果陣未知張老師有份，到拉左上車先知。

要求奧委會終止北京辦2022年奧運 ！

但應該係現實嚟喎
跟住再比佢見到miss同男主係儲存房出嚟拎住本書
所以一不做二不休 呃男主拎書去篤miss灰同拎功救老豆
點知張老師原來有份 其實女主留心佢地音樂室嘅對話都應該get到miss同張老師其實係一齊攪讀書會多過佢地有野

套戲驚唔驚

打算聽日去睇，但有d 淆

超級overrated

唔覺
我覺得愛情線係加強左個恐怖力度

愛情線係突顯到當時個制度係恐怖到可以用公有制度黎解決私怨

因為正常私怨係私底下了結，然後兇手會被公有制度所制裁。但係係返校既背景係調番轉，想報私仇既兇手可以用公有制度去私了人，殺完人仲會比國家讚賞。

我意思係你唔會見到警總嘅人咁樣入去捉人，佢會一班人私下挾持你去協助調查及刑求，甚至令你消失，鄰居只會知道又有人消失，但係唔會知咩事

睇完套戲之後

放眼於現在 只係好咗一點點

如果覺得返校好睇的巴絲
唔該請睇下 陽光兔仔兵
外國的編劇 唔係特別圓
講同一樣的道理 人地編劇真係技高好多籌

故事寫得好好喎

咁洗唔洗屌鳩埋赤燭
個故仔都係咁

無睇
我而家一路講緊返校

係咪鬼片？諗住新年睇